《視訊戀愛風潮》相識、約會到告白都在網路上 現實沒見過面也可以很恩愛

在防疫期間避免現實聚會的情況之下，視訊相關產業因此蓬勃發展起來，像是視訊上課、視訊會議、視訊酒會……既然如此有視訊戀愛也不奇怪了吧？跟以往先經由現實認識再相隔兩地的「遠距離戀愛」不太一樣，這種視訊戀愛從兩人相識、約會到告白全都透過視訊進行，甚至從來沒有在現實面對面見過對方！越來越多人透過這種模式展開戀情，當然代表視訊戀愛有其優點，但是會不會衍生詐騙問題還是令人擔心啊……

視訊戀愛（remove love）最近蔚為風潮！？

日本富士電視台的晨間情報節目「めざましテレビ」製作了視訊戀愛的專題報導，根據聯誼網站所說，因為疫情影響讓許多熱愛聯誼的男男女女無法舉辦現實聚會，於是就轉而透過視訊服務尋找愛情……

3男3女進行視訊聯誼

許多人一開始不習慣跟不認識的人們開視訊，然而用過幾次以後就深深愛上，因為視訊聯誼可以彌補很多現實聯誼的缺陷……

不怕忘記每個人的基本資料！

現實聯誼必需耗費腦力記住每個人自我介紹的內容，或者至少要記住自己看上的那個人，不過線上聯誼就可以利用文字聊天室記錄下每個人的基本資料，隨時翻閱不怕忘記！除此之外，想說悄悄話的時候，也不用再找藉口一起去上廁所了……

3位男生打開密語視窗說起悄悄話

偷偷討論自己看上哪一位女生

記者訪問到一位藉由視訊聯誼交到女朋友的人……

28歲的Y先生，1個多月前交到大1歲的女朋友

「我們從相識、約會到告白……」

「全都是透過視訊」

「現在一大早起來就打視訊電話給對方」

「一天可能會連續視訊12小時」

Y先生與女朋友的賞月約會，相距很遠也可以看著同一個月亮！

Y先生認為視訊約會最大的優點是省去許多溝通協調的心力，可以專心了解對方以及宣傳自己……

「一般的約會都要一直溝通接下來要去哪裡吧？」

「視訊約會就可以一直專心在對話之上，深入了解對方，並且宣傳自己」

但是視訊當然也有缺點啦，像是少了肢體接觸就必需一直講話才能維繫氣氛，或是同居的家人打擾私密對話，報導播出以後還有網友提出視訊詐騙的危險……

家人亂入嚴重破壞約會氣氛！

（°Д°≡°Д°）大家可不可以接受跟現實沒見過面的人交往呢？